 # Практическая работа №6
 ## Вариант №4 *«Про удалённость прямоугольников»*
 ### Постановка задачи

 В задачах распознавания важно уметь находить ближайшие друг к другу выделенные границы объектов.
Для этого нужно уметь измерять расстояния между парой прямоугольников. За такое расстояние можно
взять следующие величины: расстояние между центрами тяжести или сумму расстояний между верхними
левыми и нижними правыми углами прямоугольников (рисунок 1). Оба подхода дают разные значения,
однако мы не можем предсказать, какой из них потребуется на практике.
![Рисунок 1 – Варианты нахождения расстояния](https://gitlab.com/tszt1703/vvpd_6/-/raw/master/vvpd6.1.jpg)

### Программная реализация данной задачи

 *В ходе практической работы №4 были написаны две функции:*
- первая находит расстояние между центрами тяжести двух прямоугольников;
- вторая находит сумму расстояний между верхними левыми и нижними правыми углами двух прямоугольников.

***Первая функция:***

```python
def cg_distance(x1: int, y1: int, x2: int, y2: int, x3: int, y3: int, x4: int, y4: int) -> float:
    """
    Функция, вычисляющая расстояние между центрами тяжести прямоугольников.

    :param x1: координата х левого верхнего угла 1 прямоугольника
    :type x1: int
    :param y1: координата у левого верхнего угла 1 прямоугольника
    :type y1: int
    :param x2: координата х правого нижнего угла 1 прямоугольника
    :type x2: int
    :param y2: координата у правого нижнего угла 1 прямоугольника
    :type y2: int
    :param x3: координата х левого верхнего угла 2 прямоугольника
    :type x3: int
    :param y3: координата у левого верхнего угла 2 прямоугольника
    :type y3: int
    :param x4: координата х правого нижнего угла 2 прямоугольника
    :type x4: int
    :param y4: координата у правого нижнего угла 2 прямоугольника
    :type y4: int
    :return: расстояние между центрами тяжести прямоугольников
    :rtype: float
    """
    x_center1 = (x1 + x2) / 2
    y_center1 = (y1 + y2) / 2
    x_center2 = (x3 + x4) / 2
    y_center2 = (y3 + y4) / 2
    distance = math.sqrt((x_center2 - x_center1) ** 2 + (y_center2 - y_center1) ** 2)
    return round(distance, 2)
```

***Вторая функция:***

```python
def corner_distance(x1: int, y1: int, x2: int, y2: int, x3: int, y3: int, x4: int, y4: int) -> float:
    """
    Функция, вычисляющая сумму расстояний между верхними левыми и нижними правыми углами двух прямоугольников.

    :param x1: координата х левого верхнего угла 1 прямоугольника
    :type x1: int
    :param y1: координата у левого верхнего угла 1 прямоугольника
    :type y1: int
    :param x2: координата х правого нижнего угла 1 прямоугольника
    :type x2: int
    :param y2: координата у правого нижнего угла 1 прямоугольника
    :type y2: int
    :param x3: координата х левого верхнего угла 2 прямоугольника
    :type x3: int
    :param y3: координата у левого верхнего угла 2 прямоугольника
    :type y3: int
    :param x4: координата х правого нижнего угла 2 прямоугольника
    :type x4: int
    :param y4: координата у правого нижнего угла 2 прямоугольника
    :type y4: int
    :return: сумма расстояний между верхними левыми и нижними правыми углами двух прямоугольников
    :rtype: float
    """
    distance_from_top = math.sqrt((x3 - x1) ** 2 + (y3 - y1) ** 2)
    distance_from_bottom = math.sqrt((x4 - x2) ** 2 + (y4 - y2) ** 2)
    sum_of_distances = distance_from_top + distance_from_bottom
    return round(sum_of_distances, 2)
```

*Пример работы функций:*

> Входные данные: 1, 2, 3, 0, 3, 4, 5, 2.
> Функция cg_distance возвращает число 2.83.
> Функция corner_distance – число 5.66.

Другие примеры можно увидеть на рисунке 2, расположенном ниже.
![Рисунок 2 – Демонстрация работоспособности программы](https://gitlab.com/tszt1703/vvpd_6/-/raw/master/vvpd6.2.jpg)

Данную программу можно посмотреть в файле *[vvpd4.py](../vvpd5/vvpd4.py)*.

  ***Ниже представлены ссылки на различные источники по данной теме:***
- [GitLab Markdown](https://docs.gitlab.com/ee/user/markdown.html);
- [Git: Pro Git book](https://git-scm.com/book/ru/v2);
- [A successful Git branching model](https://nvie.com/posts/a-successful-git-branching-model/).